\section{Hilfsmittel}~\\
Zur Umsetzung des Projektes wurden etliche Hilfsmittel verwendet, dabei handelt es sich primär um Software.
	\begin{table}[H]
		\centering
		\label{Software-Hilfsmittel}
		\tabulinesep = 0.2cm
		\begin{tabu}{|X[4,l,m]|X[8,l,m]|}
			\hline
			\textbf{Visual Studio Code} & Die \DaGls{IDE} Visual Studio Code wurde zum Bearbeiten des Source-Codes verwendet.                                                                                                                                                            \\ \hline
			\textbf{Git}                & Git ist eine Software zur Versionsverwaltung, die es vereinfacht zusammen an einem Projekt zu arbeiten und Fortschritte zusammenzufügen. Außerdem ist es möglich, einzelne Änderungen zurück zu verfolgen und auch rückgängig zu machen. \\ \hline
			\textbf{GitLab}             & GitLab ist eine Webanwendung die Git verwendet. Durch weitere Tools wie \textit{Issue-Boards}, ist es möglich den Fortschritt des Projektes zu analysieren, Aufgaben aufzuteilen und Meilensteine zu setzen.                                   \\ \hline
			\textbf{LaTex}              & LaTex wurde zur Erstellung der schriftlichen Diplomarbeit und Dokumentation verwendet. In Latex werden Textabschnitte ähnlich wie in HTML strukturiert und dann von einem Kompiler in eine PDF-Datei umgewandelt.                      \\ \hline
			\textbf{JetBrains WebStorm} & WebStorm ist eine IDE, die es unter anderem ermöglicht Source-Code so zu kopieren, sodass dieser formatiert ist.                                                                                                               \\ \hline
		\end{tabu}
		\caption{Software-Hilfsmittel}
	\end{table}
	\newpage
	Das \textit{Issue-Board} auf Gitlab bietet außerdem die Möglichkeit, den einzelnen Aufgaben Commits, sowie Meilensteine zuzuweisen, was wiederum für einen guten Überblick während der Umsetzung bietet. Dieses Tool wurde vor allem im Rahmen des Projektmanagements als Unterstützung verwendet.
	\image[1]{images/hm_issueBoardGitlab.png}{Issue Board auf Gitlab}